建制區議員無視居民意見 強拆排球場變天價納米禮堂

社區重點項目令多區民怨沸騰，上屆灣仔區議會更在短時間內極速拍板通過在摩頓臺排球場興建活動中心，惟事後遭市民批評浪費公帑，以1.4億元天價興建只能容納250人的「納米社區會堂」，排球場的原址重置方案又消失得無影無蹤。今屆灣仔區議會上，13位議員中只有楊雪盈一人堅決反對項目，多次批評區議會及政府在整個構思過程未有嚴謹諮詢，漠視她作為當區區議員及街坊的反對意見。

首次會議已確定興建會堂 同年決拆排球場
政府在2013年推行社區重點項目，當時「滿江紅」的灣仔區議會於年初成立專責工作小組，擬定發展項目及跟進工作。在首次會議，所有委員一致同意興建一所多用途社區會堂及展覽場地，並指區內缺乏大型表演及展覽場地，加上禮頓山社區會堂使用率高，不足以應付區內需要。在第二次小組會議，區議會已敲定活動中心選址摩頓臺排球場，並在中心重置排球場。
然而，在同年12月的會議，區議會已推翻原址重置排球場的決定，指在擬建中心頂樓重置會引起安全問題，而改於室內重置則會令項目超支，建議另覓新址重置排球場，正式宣判摩頓臺排球場「死刑」。擬建的中心樓高4層，包括禮堂附舞台、多用途活動室暨藝術廊及社區園圃暨天台花園，建築署預算造價近1.4億元，由於造價超出社區重點項目的1億上限，故區議會需向賽馬會另覓約4,000萬元捐款，政府「埋單」需支付9,510萬元。

天價禮堂 僅一議員反對
2015年區議會選舉，楊雪盈在「大坑」當選，實現灣仔區非建制「零的突破」。作為當區區議員，她未有「跟大隊」支持項目，反而提倡保留摩頓臺排球場。她形容項目是「天價納米禮堂」，工程造價近1.4億元，但禮堂面積只有2,200平方米，平均呎價達6,000元，「連一個普通學校禮堂都及唔上，聲稱可以容納到250人係相當擠逼，呎價仲要貴過私樓同酒店。」相對之下，今年8月啟用的北角社區會堂「性價比」則較高，當中的多用途禮堂可容納450人，大樓造價亦少一半，只需6,100萬元。她批評「納米禮堂」只限地區團體租用，並不是人人也可隨時享用設施，與現時排球場的使用原則背道而馳，「即係話市民個人係唔可以就咁行過去用，正正同依家得閒拎個波落街打係好唔同。」

楊雪盈認為項目將排球使用者與文康活動的表演者置於對立，未有宏觀審視政府經常將銅鑼灣的社區用地改劃成商業用地的根本問題，亦從未回應過社區的需要，「好似將要改劃成商業用地嘅加路連山道咁，其實正正可以回應社區。」現時全港島區只有兩個可供公眾免費使用的專屬排球場，一個位於上環卜公花園，另一個就是銅鑼灣的摩頓臺排球場，其他均為多用途運動場。她解釋，摩頓臺排球場因地理位置方便而十分受排球愛好者歡迎，平日晚上更會有球隊練習，而排球場附近的中央圖書館亦有演講廳、展覽室及活動室等設施，質疑再興建社區會堂，只會令該區一帶的用地功能重複。她表示，灣仔區議會先後在2013年2月及2014年7月就項目諮詢公眾，當中有1,135名「排球友」及街坊聯署要求保留摩頓臺排球場，但卻被區議會以「格式相同」為由，只當作「一份意見」。

區會主席指反對項目「匪夷所思」
摩頓臺區活動中心在2016年獲立法會工務小組通過，意味「戰場」亦由區議會移師至立法會，多名民主派議員質疑項目不合民意，造價高昂。然而，現屆灣仔區議會主席吳錦津曾表示，上屆區議會13名區議員均全數支持項目，包括當時的當區區議員新民黨黃楚峰。吳更稱對現任區議員楊雪盈的反對感到「匪夷所思」。楊雪盈認為吳的說法「十分霸道，非常不公允」，指對方稱「大坑的團體都支持」的訊息是錯誤，批評他壟斷議會渠道，發出誤導市民的消息，「其實就係唔係，好多街坊同我一樣都反對項目。」

說好的原址重置球場最後無影無蹤，民政署起初建議將排球場移至維園，與手球場共用，但遭質疑對使用者構成不便。楊雪盈認為，方案根本不是將排球場重置，只是強行將球場共用，變相加劇手球與排球球員「爭場」。楊強調，在「專場專用」的原則下，球員的訓練才可以事半功倍。署方在2018年又提出另一方案，指將在鄰近香港大球場、加路連山學校群後的嘉寧徑花園，設置室外排球場。楊雪盈亦「唔收貨」，指嘉寧徑花園在民居附近，但署方一直沒有就方案進行諮詢，「係好差嘅一件事，到米已成炊先話未諮詢過，唔知實唔實行到。」
政府重置安排失當 被批球場合用

同樣在2015年區議會換屆選舉後，進入灣仔區議會的自由黨林偉文亦承認擬建的社區會堂面積細小，「真係細，細得嚟都坐唔到200人咁上下」。對於一個地區項目引起全城爭議，他認為支持及反對一方都有道理，「各人有唔同觀點，口同鼻拗。」他解釋，現時灣仔區的社區會堂設施不足，區內只有禮頓山社區會堂，「依家落實咗都無得挽回，惟有繼續行」，但就強調對會堂的選址有保留。他亦批評政府在處理重置排球場的方案上「奇怪」及「未到位」，未有妥善處理因項目而犧牲的摩頓臺排球場，「冇咗兩個排球場，咁補番嘅原來喺手球場上面，咁嗰個係手球場定排球場？」

林偉文為「渣甸山」區議員，選區位於半山上，嘉寧徑花園亦在其選區範圍內。他指區內市民對興建社區活動中心的意見不大，唯一關注的是若社區活動中心落成後，對摩頓臺及銅鑼灣道的交通影響。然而，對於在嘉寧徑花園重置排球場，林偉文則直言有必要「再傾過」，擔心在該區重置排球場會為附近屋苑造成噪音問題，「如果你嘭嘭聲咁樣打、殺球，其實好嘈。」他指民政署從未向他介紹排球場重置方案，現時對球場的造價及工程細節均一概不知，「起碼都畀個方案我睇吓先，跟住諮詢居民同區議會，我先可以話贊唔贊成」。他反建議將嘉寧徑花園改建為其他動態設施予附近的學校使用，「唔一定係排球場，不如整得靚靚仔仔畀隔籬小學用仲好啦。」
對於葵青區及南區區議會將項目資源投放於地區醫療服務，而非地區工程，林偉文表示十分羨慕，認為項目真的惠及社會大眾，並表示上屆灣仔區議會已就項目一錘定音，不容討論其他建議。他指，假如項目推倒重來，將會提倡支援區內獨居長者的福利措施，「政府喺社會福利方面係非常之差」，「太過浮誇、好大喜功嘅嘢我都唔識形容。」

楊雪盈、獨立廖添誠已報名「大坑」；張朝敦、自由黨林偉文、無黨派謝永齡已報名「渣甸山」。

區議會根本係利益輸送既天堂
唔係平時邊有咁多蛇齋餅比班老野

>天台花園
呢點之前冇留意到，屌，至少整返個天台球場吖

仆街到冇人有

2 1.4億

食水深到痴線